\documentclass[]{article}

% packages
\usepackage{biblatex} %Imports biblatex package

% config
% Biblatex
\addbibresource{resources.bib} %Import the bibliography file
\nocite{*}

\title{RFID \\
       \large Radio Frequency Identification}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\clearpage

\tableofcontents

\clearpage

\section{Osnove}
RFID tehnologija omogo\v{c}a, da s pomo\v{c}jo radiofrekven\v{c}nih
polji zaznamo in prepoznamo objekte oziroma predmete.

Tehnologija deluje tako, da imamo 2 napravi: bralca (RFID Reader) ter
oznako (RFID Tag). RFID \v{c}italec vsebuje sprejemnik in oddajnik
signalov, oznaka pa vsebuje transponder. Transponder je naprava, ki
ko prejme nek signal odgovori z nekim drugim signalom.

Komunikacija poteka tako, da ko RFID oznaka zazna signal, ki ga je
poslal RFID \v{c}italec, mu odgovori s svojo identifikacijsko
\v{s}tevilko, ki je lahko uporabljena npr. za sledenja zalog.


\subsection{RFID v primerjavi z QR kodami}
Poleg drugih primerov uporabe, se RFID tehnologija uporablja
tudi za vodenje inventarja v skladi\v{s}\v{c}ih. \\

\noindent
Zakaj bi uporablja RFID namesto QR kod? \\
QR kode so v primerjavi z RFID omejene tehnolo\v{s}ko kot tudi
\v{c}love\v{s}ko:
\begin{itemize}
  \item QR kode potrebujejo kodo v vidnem polju
  \item Skenirati je potrebno eno po eno
\end{itemize}

\noindent
Medtem ko RFID tak\v{s}nih omejitev nimajo:
\begin{itemize}
    \item RFID uporablja radjisko frekven\v{c}ne valove, ki ne
      potrebujejo vidnega polja
    \item RFID bralnik lahko zazna ve\v{c} oznak v sekundi in jih
      vnese v ra\v{c}unalni\v{s}ki sistem
\end{itemize}


\section{Vrste RFID sistemov}

RFID sisteme lahko razvrstimo po tipu oznake in \v{c}italnika, ki ga
uporabljajo:
\begin{itemize}
  \item Pasivni \v{c}italnik aktivna oznaka (PRAT)
  \item Aktivni \v{c}italnik pasivna oznaka (ARPT)
  \item Aktivni \v{c}italnik aktivna oznaka (ARAT)
\end{itemize}


\subsection{Oznake}
Poznamo ve\v{c} vrst oznak glede na napajanje, ki ga uporabljajo:
\begin{itemize}
  \item Pasivne oznake
  \item Delno pasivne oznake
  \item Aktivne oznake
\end{itemize}

\noindent
RFID lahko lo\v{c}imo tudi po vi\v{s}inah frekvenc, ki jih
uporabljajo:
\begin{itemize}
  \item Nizko frekven\v{c}ne
  \item Visoko frekven\v{c}ne
  \item Ultra visko frekven\v{c}e
\end{itemize}


\subsubsection{Pasivne oznake}
Te v celoti poganja bral\v{c}ev signal in ne potrebujejo svojega
napajanja.


\subsubsection{Delno pasivne oznake}
Te le delno poganja bralcev signal, za izvajanje dodatne logike
pa potrebujejo tudi svoje napajanje.


\subsubsection{Aktivne oznake}
Te za delovanje v celoti uporabljajo svoje napajanje.

\subsection{\v{C}italniki}

TODO: kolizije in branje vec podobnih oznak

\section{Zasebnost}

\clearpage

\section{Viri}
\printbibliography[heading=none] %Prints bibliography

\end{document}
